\documentclass{article}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	
	\section*{Question}
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			% Draw the rectangle
			\draw[thick] (0,0) -- (10,0) -- (10,10) -- (7,10) -- (0,3) -- cycle;
			
			% Draw the horizontal segment
			\draw[thick] (0,3) -- (10,3);
				% Draw the vertical segment
			\draw[thick] (7,10) -- (7,3);
			
			% Label the areas
			\node at (5,6) {60 $m^2$};
			\node at (8.5,6) {70 $m^2$};
			
			% Label the lengths
			\node at (10.5,6) {10 m};
			\node at (5,1.5) {A = ?};
			\node at (10.5,1.5) {3 m};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\section*{Solution}
	
	Nous savons que l'aire du rectangle est de 70 $m^2$ et sa hauteur est de 10 m. Utilisons ces informations pour trouver la largeur \(L\) du rectangle :
	
	\[
	\text{Aire du rectangle} = \text{largeur} \times \text{hauteur} \implies 70 = L \times 10 \implies L = \dfrac{70}{10} = 7 \text{ m}
	\]
	
	Nous avons maintenant la largeur du rectangle, qui est de 7 m. Pour le triangle, nous savons que l'aire est de 60 $m^2$ et la hauteur est de 10 m. Utilisons ces informations pour trouver la base \(B\) du triangle :
	
	\[
	\text{Aire du triangle} = \dfrac{1}{2} \times \text{base} \times \text{hauteur} \implies 60 = \dfrac{1}{2} \times B \times 10 \implies 60 = 5B \implies B = \dfrac{60}{5} = 12 \text{ m}
	\]
	
	Ainsi, la longueur totale du rectangle du bas est la somme de la base du triangle et de la largeur du rectangle :$19$ m
	Ainsi, l'aire cherchée vaut
	\[
	A = 19 \times 3 = 57 \text{ m}^2
	\]
	
\end{document}
